六四專題展 重現學生絕食場面

六四專題展 重現學生絕食場面

港聞

展覽內的帆布床重現學生絕食多日須吊鹽水的一幕。
陳善南攝

【本報訊】為紀念六四事件28周年，支聯會在石硤尾賽馬會藝術中心和社會文化發展中心合辦六四紀念館專題展，名為「六四關我？事」，透過代入天安門廣場絕食的學生、擋坦克的王維林，讓市民思考六四與自身的關係，以回應輿論質疑六四與年輕一代無關。

場內擺放鐵馬黃傘

專題展昨正式開幕，面積約700呎，參觀費用全免。展館分為4部份，設不同的命運選擇體驗。支聯會主席何俊仁指，市民可選擇拿着膠袋進場，仿效王維林擋坦克時的裝束；展館會播放坦克的片段，牆上掛着剪爛的單車，象徵示威者、單車被坦克武力輾碎。何指，市民可思考若然自己是王維林，會否挺身力擋坦克。
展館亦擺放帆布床和帳幕，重現當時學生絕食多日，到最後身體虛弱，須在廣場上吊鹽水；帳幕則旨在讓參觀者思考撤離抑或留守。展館的最後一個部份則擺放鐵馬和黃傘，代表雨傘運動。何指傘運和六四雖不盡相同，惟2014年9月28日一度有傳警察會向示威者開槍，示威者當時曾討論撤或不撤，盼藉此令市民明白六四時學生亦有同樣爭論，從而思考「六四關自己乜事」。展覽由即日起至6月15日展出，開放時間為中午12時至晚上7時﹐地址為石硤尾賽馬會創意藝術中心2樓L208室。

場內展出各式與六四有關的藝術品。

何俊仁指支聯會一直物色合適地方建立永久的六四紀念館，目標為2019年六四事件30周年前落成。他希望館址設在市區，目前籌近800萬元，尚欠300多萬才足夠繳付首期，支聯會將在六四集會向市民籌募捐款。今年亦開設網台，冀透過社交媒體呼籲年輕人參加今年的六四集會和遊行。
■記者廖梓霖

有冇機會重現坦克碌學生場面

鄰國既事。

WTF

做糾察拉鳩用雞蛋扔毛澤東青年

打爛人枝槍

有冇得扮李卓人簽悔過書？

推

留名搵日去

希望有文革館

Who fucking care

你地中國人殺中國人 香港人理鳩你死